\section{Amélioration Possibles}
Même si la plupart de fonctionnalité est déjà réalisée, nous avons été limité aux fonctionnalité principales. Si nous reprendrons ce projet, il nous reste pleins des améliorations possibles à faire.

Dans notre conception, Il y a une interface \textbf{Winner} a été prévue mais nous n'avons pas eu assez de temps pour sa réalisation. Cette interface représente la fin d'un jeu et en même temps félicite le gagnant. Par ailleurs, au niveau de l'ensemble des interfaces graphiques, il est toujours possible d'aller plus loin sur le découpage des classes afin de faciliter la modification. Dans l'interface jouer, certaines fonctions deviennent trop gros qu'il puisse poser des problèmes sur la maintenance du projet.    

%Pour améliorer la jouabilité, nous pouvons aussi ajouter l'attribut \textbf{Point de vie} dans le modèle \textbf{Joueur}. Au lieu de mourir directement, le point de vie diminue petit à petit au cours du jeu quand le joueur n'arrive pas à éviter l'effet des bombes. 
Et puis, nous n'avons pas mis en place des obstacles dans le plateau du jeu. Dans notre conception, les obstacles dans le plateau servira à changer la difficulté du jeu. La réalisation des obstacles nous intéressent bien qui fait aussi une partie de l'amélioration de la jouabilité.De plus, même si nous n'avons pas prévue la réalisation des IAs, ils sont nécessaires dans un jeu de taille petite. IA est un modèle qui est implémenté seulement dans la coté serveur. Le gestion de plusieurs IAs et l'algorithme derrière à leurs comportements sont la partie plus difficile au niveau de conception.